# Dependency Injection

## Why

​**问题**：对象的功能因为系统的成长而变的越来越复杂，而且功能也越来越多样化
​

**方案**：对象的复杂功能被拆分成更细的单元， 而细化的单元则通过抽象归纳成为插件，按具体需求“配置”插入（注：提一下现在流行微服务某种程度上是这模式的工程衍生）

## How

* ​     语法实现 (无)
* ​     框架实现 (Spring，guice, macwire，zio)
* ​     语言实现 (无)

## 优缺点

这个模式涉及的元素过多，如多态，AOP，框架依赖，反射机制，配置复杂, 维护复杂，过多层级的嵌套

## 讨论

框架注入，Setter 注入还是构造器注入，文件参数配置还是代码配置
